想認真揸正英文文法 有咩方法推介?

以前中學學啲grammar成日不求甚解 見通順就用
發覺咁落去好唔嚴謹咁 (細個見到grammar書啲定義煩到死都唔想背)
幫人補英文有時點判斷啲tense都有少少盲摸摸
雖然唔會錯得好離譜/好多時啱但唔識解釋得仔細
大學有啲中文course會教下句子結構/病句之類嘢
突然醒起應該執返正由細學到大嘅語言
畢竟讀中小學時對語法啲嘢無追究咁深
好似小學讀中文講嘅主謂賓都無掌握清楚
如果要學好 係咪一定要好悶咁操返啲中學grammar練習/睇書

大家覺得 係咪唔應該咁執著 寫得明睇得明就算
如果唔係嘅話 當初大家真係乖乖地英文堂聽書記入腦 定後天再靠咩方法學?

lm

廣東話都有文法
你有無讀過？

廣東話彈性好大咁
有啲倒裝倒到邊都聽得明其實好神奇
好似啲'唔怪得知 唔怪知得 怪唔知得' 之類例子
英文有啲嘢要揸正會好死板
動詞跟咩介詞有時都難以想像
講在咩日子 月份 要用on in都已經煩過廣東話'喺幾號 喺幾月'

班鬼都係成日錯字錯Grammar

用grammarly，基本既錯誤唔係買premium都查到

重讀幼稚園

此言差矣 ，因為廣東話／中文係母語

你中學學緊文言文，讀緊中國經典，甚少學主謂賓
同樣道理，同齡外國鬼仔學緊 language arts / literature in English，甚少學 grammar

喺香港，英文正正係因為第二語言，所以需要學 grammar 去打好個底
你學更多 vocab，但你冇好 grammar 底去承載，都係徒然

名詞變化、動詞變化、prefixes、suffixes、tenses、aspects……
你學好個底，自然可以砌出無限個可能，無限延伸，
好似電腦砌機咁，可以不斷升級，
亦學到英文個 system 係如何思考

相反你死記爛記 vocab，但唔識依 context 而變，你不如拎本通勝學英文

但有一點需要講明，我認同日常生活唔需要做 gramamr nazi，
因為語言係用嚟溝通，就算明知錯，唔緊要，你能夠 get the messages across 就可以，
唔好驚人笑，笑你只不過係人哋無知

不過，最緊要錯完後，要改正，唔好以「溝通到就得啦」作為唔學 grammar 嘅藉口，
畢竟你唔係鬼佬，你亦唔係 grammarian，無能力去創造新 grammar rules，
所以你要學 grammar，不斷學，學到識為止

（延伸閱讀：
【TED演講】想學會一個語言？就像玩電子遊戲般地去說出來 | Marianna Pascal | TEDxPenangRoad

利申：GM，教緊

LM

睇完段片 正如佢講 的確未來好可能英文唔再係arts 係tools 明就得
但每個人最低限度都要好過啲engineer咁先傾到計華人學英文係咁奇怪 好鍾意笑鳩人口音 搞到好多人越驚同唔敢講

由淺入深啦
1)首先要識分part of speech
1.1) noun
分subject 同object
1.1.1) subject 做動作
1.1.2)object 被動作影響
1.2) verb
有及物同不及物
1.2.1) 及物即係要有object 先完整, e.g. I open a door.
1.2.2) 不及物即係唔要object 都完整, e.g. I cry.
1.3) adjective
形容noun既字
1.4) adverb
形容verb既字
1.5) article
即係a, an, the
1.5.1) a, an 冇特定指示邊個, 單一既野, e.g. a boy
1.5.2) the 有特定指示邊個, 單一眾數都得, e.g. the developing countries
1.6) preposition
in, on, at, about, to, for, by, into... (不能盡錄)
用來指示位置, 對象

2)然後到sentence structure
2.1) subject + verb + object 係基本(SVO)
2.1.1) 黐埋兩個SVO 就要用conjunction ,即係and, or, but, so as to 咁(太多啦, 不能盡錄)
2.2) 就咁VO 就會變指令, e.g. do it, stand up right there, lie on the ground
2.3) VSO 你一定學過, e.g. am I a good man.
2.3.1)不過有高級用法要加 adverb, 即係adv+ verb+ subject+ object
e.g. Never do I become a good man.

3)時態
我用一張圖就算

巴打介唔介意講多D
好多時verb之後跟咩preposition都用錯

呢啲野都比返晒老師
而家都係憑感覺

漏左現在完成進行

有分兩種
A: 你實聽過, e.g. look after, get up, run out, cut down, close up, find out
佢地係phrasal verb, 呢個解唔到, 淨係可以識多D, 我呢方面係垃圾
B: 第二種係用preposition講個verb既方向, 用圖講啦

重有for 同by,
for 就為一樣野做
by 就用一樣野做

phrasal verb真係好難學有啲都幾無厘頭咁

當你接觸更多英文，就發覺grammar係俾非母語嘅人學習用，地道英文(唔係隨便口講哦種，係writtren)係可以唔跟rule

你可以睇下認知語言學嘅書
其實唔同語言都有你所講嘅flexibility
只係你理唔理解到佢地用詞嘅諗法
好多人會稱之為語感

英文文法你都係睇翻書啦

唔好喺呢個位勉強，重有多D grammar值得你畀心機。
gerund
to infinitives
passive
modal verb
pronoun

無為鑽死phrasal verb

More

Sentence structure 要學識晒佢
Adjective clause
Adverb clause
Subject noun clause
...
另外SAT writing幾考grammar，可以當操考試咁學左佢

搭單一問 考IELTS會重視邊方面嘢多

IELTS無用，SAT難啲同適合你操grammar
利申：7年前裸考有9分

有，hku cu ,有得讀